# Rapport d'autoévaluation à mi-parcours du Plan d'action pour la France 2015-2017 "Pour une action publique transparente et collaborative"

- [A propos de ce livre numérique](README.md)
- [Introduction et contexte](Introduction.md)
- [Processus d'élaboration et de mise en oeuvre du plan d'action national](processus-elaboration-mise-en-oeuvre.md)
    * [Consultation lors de l'élaboration du Plan d'action national](consultation-elaboration.md )
    * [Consulation lors de la mise en oeuvre du Plan d'action national](consultation-mise-en-oeuvre.md)
    * [Consultation sur le rapport d'autoévaluation](consultation-rapportautoeval.md )
- [Recommandations du Comité d'experts indépendants](reco-IRM.md) 
- [Mise en oeuvre des engagements du Plan d'action national](mise-en-oeuvre-engagements-pan.md)
    * [Tableau récapitulatif](tableau-recap.md)
    * [Détail des engagements et résultats obtenus](details-engagemements.md)
        - [Rendre des comptes](rendre-des-comptes.md)
            * [Engagement 1 : Permettre à tous de consulter, de comprendre et de réutiliser les données financières et les décisions des collectivités territoriales](Engagement1.md)
            * [Engagement 2 : Accroître la transparence de la commande publique](Engagement2.md)
            * [Engagement 3 : Accroître la transparence de l'aide publique au développement](Engagement3.md)
            * [Engagement 4 : Ouvrir l'accès aux évaluations de politiques publiques et à leurs conclusions](Engagement4.md)
            * [Engagement 5 : Impliquer davantage les citoyens dans les travaux menés par la Cour des comptes](Engagement5.md)
            * [Engagement 6 : Faciliter l'accès aux données relatives aux obligations de transparence des responsables publics](Engagement6.md)
            * [Engagement 7 : Identifier les bénéficiaires effectifs des entités juridiques enregistrées en France pour lutter efficacement contre le blanchiment](Engagement7.md)
            * [Engagement 8 : Renforcer la transparence des paiements et revenus issus des industries extractives](Engagement8.md)
            * [Engagement 9 : Accroître la transparence sur les négociations commerciales internationales](Engagement9.md)
        - [Consulter, concerter, co-produire](consulter-concerter-coproduire.md)
            * [Engagement 10 : Donner aux citoyens de nouveaux moyens de participer à la vie publique en les associant à l'identification de problèmes à résoudre](Engagement10.md)
            * [Engagement 11 : Coproduire avec la société civile les registres-clés de données essentielles à la société et à l'économie](Engagement11.md)
            * [Engagement 12 : Poursuivre l'ouverture des ressources juridiques et la collaboration avec la société civile autour de l'élaboration de la loi](Engagement12.md)
            * [Engagement 13 : Capitaliser sur les consultations menées et rénover les dispositifs d'expression citoyenne](Engagement13.md)
            * [Engagement 14 : Renforcer la médiation et la capacité d'agir des citoyens en matière de justice](Engagement14.md)
        - [Partager des ressources numériques](partager-ressources-numeriques.md)
            * [Engagement 15 : Renforcer la politique d'ouverture et de circulation des données](Engagement15.md)
            * [Engagement 16 : Favoriser l'ouverture des modèles de calcul et des simulateurs de l'État](Engagement16.md)
            * [Engagement 17 : Transformer les ressources technologiques de l'État en plateforme ouverte](Engagement17.md)
            * [Engagement 18 : Mieux interagir avec l'usager et améliorer les services publics grâce à l'administration numérique](Engagement18.md)
        - [Poursuivre l'ouverture de l'administration](poursuivre-ouverture-administration.md)
            * [Engagement 19 : Permettre l'engagement de la société civile en appui de l'École](Engagement19.md)
            * [Engagement 20 : Diversifier le recrutement au sein des institutions publiques](Engagement20.md)
            * [Engagement 21 : Diffuser la culture de l'ouverture, des données et du numérique](Engagement21.md)
            * [Engagement 22 : Diffuser l'innovation et approfondir la recherche sur le gouvernement ouvert](Engagement22.md)
            * [Engagement 23 : Responsabiliser et protéger les agents publics en matière de prévention des conflits d'intérêts](Engagement23.md)
        - [Le gouvernement ouvert au service du climat et du développement durable](climat-developpement-durable.md)
            * [Engagement 24 : Associer la société civile à la Conférence COP21 et favoriser la transparence sur l'agenda et les négociations](Engagement24.md)
            * [Engagement 25 : Mettre à disposition des données et des modèles relatifs au climat et au développement durable](Engagement25.md)
            * [Engagement 26 : Engager de nouvelles collaborations avec la société civile afin de développer des solutions innovantes pour répondre aux défis du climat et du développement durable](Engagement26.md)
- [Echange entre pairs et apprentissage](Echange-pairs-apprentissage.md)
- [Conclusion : enseignements principaux et prochaines étapes](conclusion-autres-prochaines-etapes.md)
- [Contribuer](contribuer.md)
- [Annexes](annexes.md)
    * [Institutions porteuses d'engagements](documentation/administrations_pan.md)
    * [Liste des personnalités rencontrées lors de l'élaboration du Plan d'action](documentation/personnalites_rencontrees_2.1.md) 
    * [Kit Ministère ouvert](kit-ministere-ouvert.md)